\part{Programmation linéaire multicritère}

L'objectif est de trouver une solution de compromis entre les différents responsables.
Pour trouver une telle solution nous serons amenés à utiliser la programmation multicritère (\emph{PLM}).
Auparavant dans la partie 1, nous avons trouvé un optimum pour chaque responsable indépendement, ce qui nous conduit à un point de mire. Dans un monde parfait ce point de mire respecterait les contraintes de chaque responsable. Nous devons donc voir si telle est le cas.


\section{Recherche du point de départ}
Si le point de mire est assez proche de l'ensemble des solutions acceptables, nous choisirons une solution proche de celle d'un responsable.

Sinon, nous allons calculer la satisfaction de chaque objectif, sachant qu'une solution a été retenue. Nous devrons alors définir des métriques, correspondant à cette satisfaction. Par exemple, pour le comptable, cette satisfaction sera exprimée par le ratio du bénéfice obtenue dans un solution par rapport au bénéfice maximal.
Ensuite, nous choisirons comme point de départ la solution qui offre le plus de satisfaction à tout le monde, par exemple en utilisant une moyenne pondérée, dont la pondération sera basée sur \emph{l'importance} de chaque critère.

\section{Affinement de la solution}
La solution trouvée précédemment peut sûrement être optimisée. Il peut être interressant de perdre dans un critère, si cela nous fait gagner beaucoup dans un autre critère, d'autant plus si ce second critère est jugé plus \emph{interressant} que le premier.

\section{Métriques utilisées}
\paragraph{Comptable :}
La métrique utilisée sera le pourcentage du bénéfice par rapport au bénéfice maximum :
$$
M_{Comptable} = \frac{B_{S}}{B_{max}} \times 100
$$

\paragraph{Responsable d'atelier}
La métrique utilisée sera le pourcentage du nombre de produits fabriqués par rapport au nombre maximum :
$$
M_{Atelier} = \frac{N_{S}}{N_{max}} \times 100
$$

\paragraph{Responsable des stocks}

